.TH GLEIPNIR_LINES 7 2014-08-16 140816 "gleipnir_lines" 
.SH NAMN
.PP
struct gleip_lines, gleip_lines_get_ro, gleip_lines_get,
gleip_lines_get_ptr, gleip_lines_mem, gleip_lines_size,
gleip_lines_empty, gleip_lines_mem_trim, gleip_lines_mem_grow,
gleip_lines_addcpy, gleip_lines_addcpy_back, gleip_lines_addref,
gleip_lines_addref_back, gleip_lines_rm_range,
gleip_lines_rm_range_back, gleip_lines_rm_line,
gleip_lines_rm_line_back, gleip_lines_rm, gleip_lines_shift,
gleip_lines_new, gleip_lines_new_back, gleip_lines_new_line,
gleip_lines_new_line_back, gleip_lines_mv_range,
gleip_lines_mv_range_back, gleip_lines_mv, gleip_lines_mv_back,
gleip_lines_mv_line, gleip_lines_mv_line_back, gleip_lines_cpy_range,
gleip_lines_cpy_range_back, gleip_lines_cpy, gleip_lines_cpy_back,
gleip_lines_cpy_line, gleip_lines_cpy_line_back, gleip_lines_free,
gleip_lines_alloc_mem, gleip_lines_alloc, gleip_lines_alloc_mv_range,
gleip_lines_alloc_mv_line, gleip_lines_alloc_cpy_range,
gleip_lines_alloc_cpy, gleip_lines_alloc_cpy_line - gleipnir_lines.
.SH SAMMANFATTNING
.IP
.nf
\f[CI]
long\ GLEIP_LINES_VERSION;

struct\ gleip_lines
{
\ \ \ \ size_t\ \ size,
\ \ \ \ \ \ \ \ mem;
\ \ \ \ char\ \ \ \ *\ *\ arr;
};

const\ char\ *
gleip_lines_get_ro\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lines\ \ \ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ i
\ \ \ \ );

char\ *
gleip_lines_get\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i
\ \ \ \ );

char\ *\ *
gleip_lines_get_ptr\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i
\ \ \ \ );

size_t
gleip_lines_mem\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lines\ \ \ \ *\ const\ restrict\ lines
\ \ \ \ );

size_t
gleip_lines_size\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lines\ \ \ \ *\ const\ restrict\ lines
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_empty\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lines\ \ \ \ *\ const\ restrict\ lines
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_mem_trim\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_mem_grow\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ mem
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_addcpy\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ line,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_addcpy_back\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ line
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_addref\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ char\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ ref,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_addref_back\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ char\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ ref
\ \ \ \ );

void
gleip_lines_rm_range\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ i,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ count
\ \ \ \ );

void
gleip_lines_rm_range_back\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ count
\ \ \ \ );

void
gleip_lines_rm_line\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i
\ \ \ \ );

void
gleip_lines_rm_line_back\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines
\ \ \ \ );

void
gleip_lines_rm\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines
\ \ \ \ );

void
gleip_lines_shift\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i_to,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i_from,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ count
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_new\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ count
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_new_back\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ count
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_new_line\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_new_line_back\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_mv_range\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ dst,
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i_dst,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i_src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ count
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_mv_range_back\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ dst,
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i_src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ count
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_mv\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ dst,
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i_dst
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_mv_back\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ dst,
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ src
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_mv_line\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ dst,
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i_dst,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i_src
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_mv_line_back\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ dst,
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i_src
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_cpy_range\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ dst,
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lines\ \ \ \ *\ const\ restrict\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ i_dst,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ i_src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ count
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_cpy_range_back\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ dst,
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lines\ \ \ \ *\ const\ restrict\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ i_src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ count
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_cpy\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ dst,
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lines\ \ \ \ *\ const\ restrict\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ i_dst
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_cpy_back\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ dst,
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lines\ \ \ \ *\ const\ restrict\ src
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_cpy_line\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ dst,
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lines\ \ \ \ *\ const\ restrict\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ i_dst,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ i_src
\ \ \ \ );

int
gleip_lines_cpy_line_back\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ dst,
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lines\ \ \ \ *\ const\ restrict\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ i_src
\ \ \ \ );

void
gleip_lines_free\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines
\ \ \ \ );

struct\ gleip_lines\ *
gleip_lines_alloc_mem\ (
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ mem
\ \ \ \ );

struct\ gleip_lines\ *
gleip_lines_alloc\ (void);

struct\ gleip_lines\ *
gleip_lines_alloc_mv_range\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i_src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ count
\ \ \ \ );

struct\ gleip_lines\ *
gleip_lines_alloc_mv_line\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i_src
\ \ \ \ );

struct\ gleip_lines\ *
gleip_lines_alloc_cpy_range\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lines\ \ \ \ *\ const\ restrict\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ i_src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ count
\ \ \ \ );

struct\ gleip_lines\ *
gleip_lines_alloc_cpy\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lines\ \ \ \ *\ const\ restrict\ src
\ \ \ \ );

struct\ gleip_lines\ *
gleip_lines_alloc_cpy_line\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lines\ \ \ \ *\ const\ restrict\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ i_src
\ \ \ \ );
\f[]
.fi
.SH ARGUMENT
.TP
.B \f[CI]lines\f[]
Bufferten som åtgärden ska utföras på.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]dst\f[]
Bufferten som utvidgningsbara C-strängar flyttas eller kopieras till
från \f[CI]src\f[].
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]src\f[]
Bufferten som utvidgningsbara C-strängar flyttas eller kopieras från
till \f[CI]dst\f[] (eller den returnerade bufferten).
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]line\f[]
C-strängen som ska kopieras och läggas till.
Den behöver inte vara en utvidgningsbar C-sträng (men det är tillåtet,
och likaså är strängar i skrivskyddat minne), och \f[CI]lines\f[]
ansvarar \f[I]inte\f[] för att frigöra den.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]ref\f[]
C-strängen som ska läggas till.
Den \f[I]måste\f[] vara en utvidgningsbar C-sträng (som inte får vara i
skrivskyddat minne) och \f[CI]lines\f[] ansvarar för att frigöra den.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]i\f[]
Index i \f[CI]lines\f[].
Måste vara \f[CI]<\ lines->size\f[].
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]i_dst\f[]
Index i \f[CI]dst\f[].
Måste vara \f[CI]<\ lines->size\f[].
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]i_src\f[]
Index i \f[CI]src\f[].
Måste vara \f[CI]<\ lines->size\f[].
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]i_from\f[]
Index i \f[CI]lines\f[] som strängarna skiftas från.
De utvidgningsbara C-strängarna som är i intervallet
\f[CI][i_from,\ i_from\ +\ count)\f[] i \f[CI]lines\f[] skiftas till
\f[CI]i_to\f[].
\f[CI]i_from\ +\ count\f[] måste vara \f[CI]≤\ lines->size\f[].
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]i_to\f[]
Index i \f[CI]lines\f[] som strängarna skiftas till.
\f[CI]i_to\ +\ count\f[] måste vara \f[CI]≤\ lines->size\f[].
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]count\f[]
Antalet utvidgningsbara C-strängar som åtgärden utförs på.
Måste vara > 0.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]mem\f[]
Den önskade minneskapaciteten.
Måste vara > 0.
.RS
.RE
.SH BESKRIVNING
.PP
\f[CI]GLEIP_LINES_VERSION\f[] är bibliotekets version.
.PP
\f[CI]struct\ gleip_lines\f[] är en buffert av utvidgningsbara
C-strängar.
.IP \[bu] 2
\f[CI]arr\f[] är en ojämn matris med utvidgningsbara C-strängar.
.IP \[bu] 2
\f[CI]size\f[] är antalet utvidgningsbara C-strängar i bufferten.
.RS 2
.IP \[bu] 2
\f[CI]size\f[] är alltid inom \f[CI][0,\ mem]\f[].
.RE
.IP \[bu] 2
\f[CI]mem\f[] är längden av \f[CI]arr\f[].
.RS 2
.IP \[bu] 2
\f[CI]mem\f[] är alltid inom \f[CI][size,\ ∞)\f[] (där \f[CI]∞\f[]
egentligen är \f[CI]SIZE_MAX\f[] (≥ C99) eller \f[CI](size_t)-1\f[] (<
C99)), och alltid > 0.
.RE
.PP
Följande regler gäller för pekare i \f[CI]arr\f[]:
.IP \[bu] 2
\f[CI]arr[n]\f[] där \f[CI]n\f[] är inom \f[CI][0,\ size)\f[] (förutsatt
att \f[CI]size\ >\ 0\f[]):
.RS 2
.IP \[bu] 2
Är aldrig \f[CI]NULL\f[].
.IP \[bu] 2
Kan ha vilken längd som helst (\f[CI]strlen()\f[]).
.IP \[bu] 2
Kan ha vilken minneskapacitet som helst (\f[CI]gleip_line_mem()\f[]).
.RE
.IP \[bu] 2
\f[CI]arr[n]\f[] där \f[CI]n\f[] är inom \f[CI][size,\ mem)\f[] (förutsatt
att \f[CI]mem\ >\ size\f[]):
.RS 2
.IP \[bu] 2
Kan vara \f[CI]NULL\f[] eller inte \f[CI]NULL\f[].
.IP \[bu] 2
Har alltid längd 0 (\f[CI]strlen()\f[]) om ej \f[CI]NULL\f[].
.IP \[bu] 2
Kan ha vilken minneskapacitet som helst (\f[CI]gleip_line_mem()\f[]) om
ej \f[CI]NULL\f[].
.RE
.PP
Vanligtvis hämtar man bara strängar i \f[CI]arr\f[] som är inom
\f[CI][0,\ size)\f[].
Element \f[CI]≥\ size\f[] kallas för "skräp" och kan återanvändas när man
lägger till nya strängar i bufferten (för att minska antalet
allokeringar och frigöranden).
När man tar bort strängar så raderas innehållet i dem (så att
\f[CI]strlen()\ =\ 0\f[]) och de flyttas till skräpindexen.
Man ska i vanliga fall inte manuellt göra något med skräpsträngar.
.PP
\f[CI]gleip_lines_get_ro\f[] är detsamma som \f[CI]lines->arr[i]\f[].
\f[CI]i\ <\ lines->size\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_get\f[] är detsamma som \f[CI]lines->arr[i]\f[].
\f[CI]i\ <\ lines->size\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_get_ptr\f[] är detsamma som \f[CI]&\ lines->arr[i]\f[].
\f[CI]i\ <\ lines->size\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_mem\f[] är detsamma som \f[CI]lines->mem\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_size\f[] är detsamma som \f[CI]lines->size\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_empty\f[] returnerar huruvida \f[CI]lines\f[] är tom,
vilket är fallet om \f[CI]size\f[] är 0.
.PP
\f[CI]gleip_lines_mem_trim\f[] krymper minneskapaciteten hos alla
strängar i bufferten och minskar \f[CI]mem\f[] till \f[CI]size\f[] (eller
1 om \f[CI]size\f[] är 0).
Att göra detta kommer förmodligen enbart att leda till
heapfragmentering.
.PP
\f[CI]gleip_lines_mem_grow\f[] ökar \f[CI]lines->mem\f[] till
\f[CI]mem\f[].
\f[CI]mem\f[] måste vara > 0.
.PP
\f[CI]gleip_lines_addcpy\f[] kopierar \f[CI]line\f[], lägger till kopian i
\f[CI]lines->arr[i]\f[] och skiftar alla följande index med +1.
\f[CI]i\f[] måste vara \f[CI][0,\ lines->size]\f[].
Om \f[CI]i\ =\ lines->size\f[] så läggs kopian till sist i bufferten.
Kopians minneskapacitet är precis tillräckligt stor för att rymma alla
tecken.
.IP \[bu] 2
\f[CI]line\f[] kan vara vilken typ av C-sträng som helst (skrivbar
(\f[CI]char\ *\f[]), skrivskyddad (\f[CI]const\ char\ *\f[]) eller
utvidgningsbar).
Om \f[CI]line\f[] har allokerats dynamiskt så överförs \f[I]inte\f[]
ansvaret för att frigöra den.
.PP
\f[CI]gleip_lines_addcpy_back\f[] kopierar \f[CI]line\f[] och lägger till
kopian sist i \f[CI]lines\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_addref\f[] lägger till \f[CI]ref\f[] på index \f[CI]i\f[]
och skiftar alla följande index med +1.
\f[CI]i\f[] måste vara \f[CI][0,\ lines->size]\f[].
Om \f[CI]i\ =\ lines->size\f[] så läggs referensen till sist i bufferten.
.IP \[bu] 2
\f[CI]ref\f[] måste vara en utvidgningsbar C-sträng, och ansvaret för att
frigöra den överförs till \f[CI]lines\f[] (såvida inte funktionen
misslyckas, i vilket fall ansvaret inte överförs).
.PP
\f[CI]gleip_lines_addref_back\f[] lägger till \f[CI]ref\f[] sist i
\f[CI]lines\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_rm_range\f[] raderar \f[CI][i,\ i\ +\ count)\f[] i
\f[CI]lines\f[] och skiftar alla följande strängar.
\f[CI]size\f[] minskar med \f[CI]count\f[], och därför måste
\f[CI]count\f[] vara \f[CI]≤\ size\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_rm_range_back\f[] tar bort de sista \f[CI]count\f[]
strängarna i \f[CI]lines\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_rm_line\f[] tar bort strängen på index \f[CI]i\f[] i
\f[CI]lines\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_rm_line_back\f[] tar bort den sista strängen i
\f[CI]lines\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_shift\f[] skiftar \f[CI]count\f[] strängar med början på
index \f[CI]i_from\f[] i \f[CI]lines\f[] till \f[CI]i_to\f[].
Strängar emellan dessa index skiftas i motsatt riktning.
Strängar kan skiftas i vilken riktning som helst men både
\f[CI]i_to\ +\ count\f[] och \f[CI]i_from\ +\ count\f[] måste vara
\f[CI]≤\ size\f[].
Exempel:
.IP
.nf
\f[CI]
/*
\ *\ lines->arr:
\ *\ \ 0\ \ \ "A"
\ *\ \ 1\ \ \ "B"\ i_to
\ *\ \ 2\ \ \ "C"
\ *\ \ 3\ \ \ "X"\ i_from
\ *\ \ 4\ \ \ "Y"
\ */
gleip_lines_shift(lines,
\ \ \ \ \ \ \ \ 1,\ \ /*\ i_to\ */
\ \ \ \ \ \ \ \ 3,\ \ /*\ i_from\ */
\ \ \ \ \ \ \ \ 2);\ /*\ count\ */
/*
\ *\ lines->arr:
\ *\ \ 0\ \ \ "A"
\ *\ \ 1\ \ \ "X"
\ *\ \ 2\ \ \ "Y"
\ *\ \ 3\ \ \ "B"
\ *\ \ 4\ \ \ "C"
\ */

/*
\ *\ lines->arr:
\ *\ \ 0\ \ \ "A"
\ *\ \ 1\ \ \ "X"\ i_from
\ *\ \ 2\ \ \ "Y"
\ *\ \ 3\ \ \ "B"\ i_to
\ *\ \ 4\ \ \ "C"
\ */
gleip_lines_shift(lines,
\ \ \ \ \ \ \ \ 3,\ \ /*\ i_to\ */
\ \ \ \ \ \ \ \ 1,\ \ /*\ i_from\ */
\ \ \ \ \ \ \ \ 1);\ /*\ count\ */
/*
\ *\ lines->arr:
\ *\ \ 0\ \ \ "A"
\ *\ \ 1\ \ \ "Y"
\ *\ \ 2\ \ \ "B"
\ *\ \ 3\ \ \ "X"
\ *\ \ 4\ \ \ "C"
\ */
\f[]
.fi
.PP
\f[CI]gleip_lines_new\f[] lägger till \f[CI]count\f[] nya tomma
(\f[CI]strlen()\ =\ 0\f[]) strängar på index \f[CI]i\f[] i \f[CI]lines\f[]
och skiftar alla följande strängar med \f[CI]+count\f[].
\f[CI]i\f[] måste vara \f[CI][0,\ lines->size]\f[].
Om \f[CI]i\ =\ lines->size\f[] så läggs de nya strängarna till sist i
bufferten.
Alla nya strängar som läggs till på detta sätt har förvald
minneskapacitet.
.PP
\f[CI]gleip_lines_new_back\f[] lägger till \f[CI]count\f[] nya tomma
strängar i bufferten.
.PP
\f[CI]gleip_lines_new_line\f[] lägger till 1 tom sträng på \f[CI]i\f[] i
bufferten.
.PP
\f[CI]gleip_lines_new_line_back\f[] lägger till 1 tom sträng sist i
bufferten.
.PP
\f[CI]gleip_lines_mv_range\f[] flyttar \f[CI]count\f[] strängar från
\f[CI]i_src\f[] i \f[CI]src\f[] till \f[CI]i_dst\f[] i \f[CI]dst\f[].
Alla följande strängar i \f[CI]dst\f[] skiftas med \f[CI]+count\f[].
\f[CI]i_dst\ ≤\ dst->size\f[] och \f[CI]i_src\ <\ src->size\f[].
Om \f[CI]i_dst\ =\ dst->size\f[] så flyttas strängarna längst bak i
\f[CI]dst\f[].
\f[CI]count\ ≤\ src->size\f[].
\f[CI]dst->size\f[] ökar med \f[CI]count\f[] och \f[CI]src->size\f[]
minskar med lika mycket.
.PP
\f[CI]gleip_lines_mv_range_back\f[] fungerar som
\f[CI]gleip_lines_mv_range\f[] förutom att alla strängar flyttas till
slutet av \f[CI]dst\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_mv\f[] flyttar alla strängar i \f[CI]src\f[] till
\f[CI]i_dst\f[] i \f[CI]dst\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_mv_back\f[] flyttar alla strängar i \f[CI]src\f[] till
slutet av \f[CI]dst\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_mv_line\f[] flyttar strängen på \f[CI]i_src\f[] i
\f[CI]src\f[] till \f[CI]i_dst\f[] i \f[CI]dst\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_mv_line_back\f[] flyttar strängen på \f[CI]i_src\f[] i
\f[CI]src\f[] till slutet av \f[CI]dst\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_cpy_range\f[] kopierar \f[CI]count\f[] strängar från
\f[CI]i_src\f[] i \f[CI]src\f[] till \f[CI]i_dst\f[] i \f[CI]dst\f[].
Alla följande strängar i \f[CI]dst\f[] skiftas med \f[CI]+count\f[].
\f[CI]i_dst\ ≤\ dst->size\f[] och \f[CI]i_src\ <\ src->size\f[].
Om \f[CI]i_dst\ =\ dst->size\f[] så flyttas raderna till slutet av
\f[CI]dst\f[].
\f[CI]count\ ≤\ src->size\f[].
\f[CI]dst->size\f[] ökar med \f[CI]count\f[] men \f[CI]src\f[] ändras inte.
Minneskapaciteten hos kopiorna är precis tillräckligt stora för att
rymma tecknen som de innehåller.
.PP
\f[CI]gleip_lines_cpy_range_back\f[] fungerar som
\f[CI]gleip_lines_cpy_range\f[] men alla strängarna kopieras till slutet
av \f[CI]dst\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_cpy\f[] kopierar alla strängar i \f[CI]src\f[] till
\f[CI]i_dst\f[] i \f[CI]dst\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_cpy_back\f[] kopierar alla strängar i \f[CI]src\f[] till
slutet av \f[CI]dst\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_cpy_line\f[] kopierar strängen på \f[CI]i_src\f[] i
\f[CI]src\f[] till \f[CI]i_dst\f[] i \f[CI]dst\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_cpy_line_back\f[] kopierar strängen på \f[CI]i_src\f[] i
\f[CI]src\f[] till slutet av \f[CI]dst\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lines_free\f[] frigör en buffert av utvidgningsbara
C-strängar och alla strängar i \f[CI]lines->arr\f[] (alltså alla nya
strängar som har allokerats i bufferten, alla strängar som har flyttats
eller kopierats till den från en annan buffert och alla kopior och
referenser som har lagts till den).
.PP
\f[CI]gleip_lines_alloc_mem\f[] allokerar en buffert med minneskapacitet
\f[CI]mem\f[], som måste vara > 0.
.PP
\f[CI]gleip_lines_alloc\f[] allokerar en buffert med förvald
minneskapacitet (9).
.PP
\f[CI]gleip_lines_alloc_mv_range\f[] flyttar \f[CI]count\f[] strängar från
\f[CI]i_src\f[] i \f[CI]src\f[] till en ny buffert, som returneras.
.PP
\f[CI]gleip_lines_alloc_mv_line\f[] flyttar strängen från \f[CI]i_src\f[]
i \f[CI]src\f[] till en ny buffert, som returneras.
.PP
\f[CI]gleip_lines_alloc_cpy_range\f[] kopierar \f[CI]count\f[] strängar
från \f[CI]i_src\f[] i \f[CI]src\f[] till en ny buffert, som returneras.
.PP
\f[CI]gleip_lines_alloc_cpy\f[] kopierar alla strängar i \f[CI]src\f[]
till en ny buffert, som returneras.
.PP
\f[CI]gleip_lines_alloc_cpy_line\f[] kopierar raden från \f[CI]i_src\f[] i
\f[CI]src\f[] till en ny buffert, som returneras.
.SH RETURVÄRDE
.IP \[bu] 2
Allokeringsfunktioner (\f[CI]gleip_lines_alloc*\f[]) returnerar en pekare
till en buffert med utvidgningsbara C-strängar, som måste frigöras av
anroparen med \f[CI]gleip_lines_free\f[].
.IP \[bu] 2
Övriga funktioner returnerar ett booleskt värde.
\f[CI]true\f[] (1) betyder att den lyckades och \f[CI]false\f[] (0)
betyder att den misslyckades.
(1 returneras alltid för \f[CI]true\f[].)
.IP \[bu] 2
Om en funktion misslyckas så "gör den ingenting", men den kan ändra
skräpsträngar och \f[CI]gleip_lines->mem\f[].
Strängar \f[CI]<\ size\f[] och \f[CI]gleip_lines->size\f[] förblir dock
som innan funktionsanropet.
.SH EXEMPEL
.IP
.nf
\f[CI]
struct\ gleip_lines\ *\ const\ lines\ =\ gleip_lines_alloc();
if\ \ (NULL\ ==\ lines)
{
\ \ \ \ /*
\ \ \ \ \ *\ Allokering\ misslyckades.
\ \ \ \ \ */
\ \ \ \ return\ \ EXIT_FAILURE;
}
if\ \ (!gleip_lines_addcpy_back(lines,
\ \ \ \ \ \ \ \ "Gloria\ altissimo\ suorum\ refugio")
||\ \ !gleip_lines_addcpy_back(lines,\ "Pro\ patria"))
{
\ \ \ \ /*
\ \ \ \ \ *\ Misslyckades\ med\ att\ lägga\ till\ kopior\ (allokera).
\ \ \ \ \ */
\ \ \ \ gleip_lines_free(lines);
\ \ \ \ return\ \ EXIT_FAILURE;
}
assert\ \ (2\ ==\ gleip_lines_size(lines));
(void)puts\ \ \ \ \ \ (gleip_lines_get_ro(lines,\ 0));
(void)puts\ \ \ \ \ \ (gleip_lines_get_ro(lines,\ 1));
gleip_lines_free\ \ \ \ (lines);
return\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ EXIT_SUCCESS;
\f[]
.fi
.SH FELSÖKNING
.PP
Funktioner kan endast misslyckas på grund av misslyckad allokering eller
omallokering.
I sådana fall returneras \f[CI]false\f[] eller \f[CI]NULL\f[].
\f[CI]true\f[] eller en pekare som inte är \f[CI]NULL\f[] betyder alltid
att åtgärden lyckades.
.SH FEL
.PP
Fjättern skall brista vid Ragnarök, och fri varder ulven.
.SH SE ÄVEN
.PP
\f[CI]gleipnir_line\f[](7), \f[CI]gleipnir_lineread\f[](7),
\f[CI]gleipnir_lang\f[](7)
.SH HEMSIDA
.PP
\f[CI]www.tafl.se/gleipnir\f[]
.SH UPPHOVSMAN
.PP
Alexander Söderlund, Sverige \f[CI]<soderlund\f[] \f[B]snabel-a\f[]
\f[CI]tafl\f[] \f[B]punkt\f[] \f[CI]se>\f[]
.SH UPPHOVSRÄTT
.PP
© 2013-2014 Alexander Söderlund, Sverige
.SH LICENS OCH GARANTI
.PP
Copyright © 2013-2014 Alexander Söderlund, Sweden
.PP
Permission to use, copy, modify, and distribute this software for any
purpose with or without fee is hereby granted, provided that the above
copyright notice and this permission notice appear in all copies.
.PP
THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS" AND THE AUTHOR DISCLAIMS ALL WARRANTIES
WITH REGARD TO THIS SOFTWARE INCLUDING ALL IMPLIED WARRANTIES OF
MERCHANTABILITY AND FITNESS.
IN NO EVENT SHALL THE AUTHOR BE LIABLE FOR ANY SPECIAL, DIRECT,
INDIRECT, OR CONSEQUENTIAL DAMAGES OR ANY DAMAGES WHATSOEVER RESULTING
FROM LOSS OF USE, DATA OR PROFITS, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT,
NEGLIGENCE OR OTHER TORTIOUS ACTION, ARISING OUT OF OR IN CONNECTION
WITH THE USE OR PERFORMANCE OF THIS SOFTWARE.
